<resources>
    <string name="app_name">Родной ЧелябинSQ</string>
    <string name="fin">Финал</string>
    <string name="go">Поехали!</string>
    <string name="museum">Государственный исторический музей Южного Урала</string>
    <string name="librery">Публичная библиотека</string>
    <string name="opera__hause">Площадь Ярославского</string>
    <string name="the_end">Вот и все! Вы выполнили все задания, и теперь Вы знаете много интересной информации о Челябинске! Команда SQ поздравляет Вас!</string>
    <string name="congr">Поздравляем!</string>
    <string name="drama_theater">Театр Драмы</string>
    <string name="kuba">Часовой завод Молния | Куба</string>
    <string name="chamber_theater">Камерный театр</string>
    <string name="task11">Как изначально называлась площадь Ярославского?</string>
    <string name="task11_correct_ans">Никольская</string>
    <string name="task11_uncorrect_ans_1">Чернядьева</string>
    <string name="task11_uncorrect_ans_2">Театральная</string>
    <string name="task11_uncorrect_ans_3">Воставших</string>

    <string name="task12">В центре площади Ярославского расположен памятник:</string>
    <string name="task12_correct_ans">М.И. Глинке</string>
    <string name="task12_uncorrect_ans_1">С.С. Прокофьеву</string>
    <string name="task12_uncorrect_ans_2">А.П. Бородину</string>
    <string name="task12_uncorrect_ans_3">П.И. Чайковскому</string>

    <string name="task13">Что было обнаружено на месте площади Ярославского во время раскопок:</string>
    <string name="task13_correct_ans">Остатки первой
        Челябинской крепости </string>
    <string name="task13_uncorrect_ans_1">Золото</string>
    <string name="task13_uncorrect_ans_2">Поселения древних людей</string>
    <string name="task13_uncorrect_ans_3">Остатки динозавров</string>

    <string name="task14"> С какого года на площади Ярославского началось строительство музыкально-драматического театра?</string>
    <string name="task14_correct_ans">1937</string>
    <string name="task14_uncorrect_ans_1">1926</string>
    <string name="task14_uncorrect_ans_2">1941</string>
    <string name="task14_uncorrect_ans_3">1940</string>

    <string name="task21">Евгений Фалевич и Людмила Брад хотели создать в первую очередь театр...</string>
    <string name="task21_correct_ans">Экспериментальный</string>
    <string name="task21_uncorrect_ans_1">Драматический</string>
    <string name="task21_uncorrect_ans_2">Прогрессивный</string>
    <string name="task21_uncorrect_ans_3">Детский</string>

    <string name="task22">Каждый раз, когда в театр приезжают известные личности, к сцене прикрепляют...</string>
    <string name="task22_correct_ans">Монету</string>
    <string name="task22_uncorrect_ans_1">Фотографию</string>
    <string name="task22_uncorrect_ans_2">Автограф</string>
    <string name="task22_uncorrect_ans_3">Малахитовый камень</string>

    <string name="task23">Большая часть зданий в этой части города раньше принадлежала..</string>
    <string name="task23_correct_ans">Покровским</string>
    <string name="task23_uncorrect_ans_1">Яушевым</string>
    <string name="task23_uncorrect_ans_2">Лаптевым</string>
    <string name="task23_uncorrect_ans_3">Кузнецовым</string>

    <string name="task24">Прямо под зданием Камерного театра находятся...</string>
    <string name="task24_correct_ans">Подземелья</string>
    <string name="task24_uncorrect_ans_1">Захоронения</string>
    <string name="task24_uncorrect_ans_2">Остатки крепости</string>
    <string name="task24_uncorrect_ans_3">:)</string>

    <string name="task31">Мануфактура "Дюбер Хемптон", ранее принадлежавшая США была выкуплена...</string>
    <string name="task31_correct_ans">И.В. Сталином</string>
    <string name="task31_uncorrect_ans_1">В.И. Ленином</string>
    <string name="task31_uncorrect_ans_2">В.П. Баладином</string>
    <string name="task31_uncorrect_ans_3">М.И. Калинином</string>

    <string name="task32">Куба находится рядом с четырехэтажном зданием, которое изначально предназначалось для...</string>
    <string name="task32_correct_ans">Городской публичной библиотеки</string>
    <string name="task32_uncorrect_ans_1">Часового завода</string>
    <string name="task32_uncorrect_ans_2">Торогового центра</string>
    <string name="task32_uncorrect_ans_3">Тракторного завода</string>

    <string name="task33">Благодаря этому виду продукции часы марки "Молния" приобрела известность:</string>
    <string name="task33_correct_ans">Карманные часы</string>
    <string name="task33_uncorrect_ans_1">Авиационные часы</string>
    <string name="task33_uncorrect_ans_2">Хронографы</string>
    <string name="task33_uncorrect_ans_3">Наручные часы</string>

    <string name="task34">Первой продукцией завода стали...</string>
    <string name="task34_correct_ans">Авиационные часы</string>
    <string name="task34_uncorrect_ans_1">Карманные часы</string>
    <string name="task34_uncorrect_ans_2">Наручные часы</string>
    <string name="task34_uncorrect_ans_3">Хронографы</string>

    <string name="task41">В 1986 году театру присвоено почетное звание:</string>
    <string name="task41_correct_ans">Академический</string>
    <string name="task41_uncorrect_ans_1">Драматический</string>
    <string name="task41_uncorrect_ans_2">Им. Н. Орлова</string>
    <string name="task41_uncorrect_ans_3">"???"</string>

    <string name="task42"> Кто был учеником известных режиссеров: К. Хохлова, В. Нелли, Н. Соколова?</string>
    <string name="task42_correct_ans">Наум Орлов</string>
    <string name="task42_uncorrect_ans_1">Сергей Безруков</string>
    <string name="task42_uncorrect_ans_2">Марк Захаров</string>
    <string name="task42_uncorrect_ans_3">Юрий Васильев</string>

    <string name="task43">Когда Наум Орлов возглавил Челябинский академический театр драмы?</string>
    <string name="task43_correct_ans">1973</string>
    <string name="task43_uncorrect_ans_1">1953</string>
    <string name="task43_uncorrect_ans_2">1969</string>
    <string name="task43_uncorrect_ans_3">1966</string>

    <string name="task44">На данный момент театру драмы около...</string>
    <string name="task44_correct_ans">100 лет</string>
    <string name="task44_uncorrect_ans_1">90 лет</string>
    <string name="task44_uncorrect_ans_2">50 лет</string>
    <string name="task44_uncorrect_ans_3">40 лет</string>

    <string name="task51">Чем занимался Николай Гарин-Михайловский кроме написания детских произведений?</string>
    <string name="task51_correct_ans">Строительством железных дорог</string>
    <string name="task51_uncorrect_ans_1">Работой на заводе</string>
    <string name="task51_uncorrect_ans_2">Работой в библиотеке</string>
    <string name="task51_uncorrect_ans_3">Строительством домов</string>

    <string name="task52">Николай Гарин-Михайловский известен как...</string>
    <string name="task52_correct_ans">Детский писатель</string>
    <string name="task52_uncorrect_ans_1">Писатель сказов</string>
    <string name="task52_uncorrect_ans_2">Писатель фанатстики</string>
    <string name="task52_uncorrect_ans_3">Исторический писатель</string>

    <string name="task53">Одно из самых известных произведений Николая Гарина-Михайловского:</string>
    <string name="task53_correct_ans">Детство Темы</string>
    <string name="task53_uncorrect_ans_1">Детство Саши</string>
    <string name="task53_uncorrect_ans_2">Детство</string>
    <string name="task53_uncorrect_ans_3">Детство Тани</string>

    <string name="task54">Этот писатель сопровождал Александра II и побывал в Челябинске:</string>
    <string name="task54_correct_ans">В.А. Жуковский</string>
    <string name="task54_uncorrect_ans_1">А.С. Грибоедов</string>
    <string name="task54_uncorrect_ans_2">А.С. Пушкин</string>
    <string name="task54_uncorrect_ans_3">И.С. Тургенев</string>

    <string name="task55">Кого можно отнести к известным челябинским писателям сказов:</string>
    <string name="task55_correct_ans">С.К. Власов</string>
    <string name="task55_uncorrect_ans_1">П.П. Бажов</string>
    <string name="task55_uncorrect_ans_2">Л.К. Татьянчива</string>
    <string name="task55_uncorrect_ans_3">В.П. Бирюков</string>

    <string name="task61">Когда был основан Государственный исторический музей Южного Урала?</string>
    <string name="task61_correct_ans">1913г.</string>
    <string name="task61_uncorrect_ans_1">1920г.</string>
    <string name="task61_uncorrect_ans_2">1900г.</string>
    <string name="task61_uncorrect_ans_3">1932г.</string>

    <string name="task62">Место для Краеведческого музея на набережной реки Миасс выбрали неслучайно, ведь именно здесь в XVIII было(а)...</string>
    <string name="task62_correct_ans">Первая Челябинская крепость</string>
    <string name="task62_uncorrect_ans_1">Захоронение древних людей</string>
    <string name="task62_uncorrect_ans_2">Поселение качевников</string>
    <string name="task62_uncorrect_ans_3">Церковь</string>

    <string name="task63"> При поддержки и по инициативе кого возводился Государственный исторический музей Южного Урала?</string>
    <string name="task63_correct_ans">П.И. Сумина</string>
    <string name="task63_uncorrect_ans_1">И.М. Крашенинникова</string>
    <string name="task63_uncorrect_ans_2">Братьев Яушевых</string>
    <string name="task63_uncorrect_ans_3">В.А. Крашенинникова</string>

    <string name="task64">В год музей посещают более...</string>
    <string name="task64_correct_ans">150 тыс.</string>
    <string name="task64_uncorrect_ans_1">1 млн.</string>
    <string name="task64_uncorrect_ans_2">300 тыс.</string>
    <string name="task64_uncorrect_ans_3">50 тыс.</string>

    <string name="task65">Какой фестиваль проводится в музее ежегодно?</string>
    <string name="task65_correct_ans">Фотофест</string>
    <string name="task65_uncorrect_ans_1">Медиафест</string>
    <string name="task65_uncorrect_ans_2">Видеофест</string>
    <string name="task65_uncorrect_ans_3">Кинофест</string>

    <string name="station7">Привет! Поздравляю! Вы прошли все станции. Осталось финальное испытание. Вашей задачей будет ответить на несколько вопросов по всем станциям.
    Ну что? Поехали?</string>


    <string name="station6">Государственный исторический музей Южного Урала ‒ уникальная сокровищница исторического, культурного и духовного наследия нашего края. В его фондах хранится около 300 тысяч предметов, в том числе, экспонаты, имеющие общероссийское значение.
            Государственному историческому музею Южного Урала уже более ста лет, появился он в 1913 г. по инициативе советского ботаника И. М. Крашенинникова. Экспонаты разместили в Челябинском реальном училище (сейчас корпус Агроинженергоно университета на улице Красной). Спустя шесть лет музей открылся в доме В. М. Крашенинниковой, затем последовало десятилетие плодотворной деятельности. За эти годы было собрано множество научных книг, карт и экспонатов. В октябре 1922 года для музея предоставили помещение бывшего жилого дома братьев Яушевых на ул. Труда.С 1929 по 1933 годы музей неоднократно переселялся в разные помещения, а после, до 1989 года он располагался в здании Свято-Троицкого храма на улице Кирова. Сбор материалов и выставочная работа были прерваны Великой Отечественной войной. После окончания войны и реставрации храма Челябинский краеведческий музей вновь открылся. С 1989 года экспозиция размещалась на первом этаже жилого здания на проспекте им. Ленина. А в 2006 г. у музея появилось собственное здание, в котором он сейчас и находится.
            Возводился музей по инициативе и при поддержке губернатора Петра Ивановича Сумина. Место на набережной реки Миасс выбрали неслучайно, ведь именно здесь в XVIII веке располагалась первая в Челябинске крепость. Поэтому новое здание своими очертаниями так напоминает древнюю крепость.
            Музей сегодня ‒ это излюбленное место отдыха горожан, ведь не зря его ежегодно посещает более 150 тысяч человек, и проходит более 6500 экскурсий. В здании музея размещаются три зала постоянной экспозиции, детский музей, библиотека, музей на крыше, сад камней, музейно-выставочный центр, большой и малый залы сменных экспозиций, две смотровых площадки и многое другое. Кроме того, в музее ежегодно проходит более 70 выставок и два фестиваля: современного искусства «Дебаркадер» и фотографии «Фотофест».</string>
    <string name="station5">Сейчас мы находимся около публичной библиотеки, или официально около Челябинской областной универсальной научной библиотеки. Библиотека – это книги, а книги – это литература, вот о ней мы сегодня и поговорим.
            Но так уж получилось, что никто из этих писателей не связан с Челябинском. Разве что Жуковский, сопровождая императора Алекасандра II, побывал здесь. А знаете ли вы писателей, связанных именно с нашим городом?
            К сожалению, в Челябинске не было таких великих имен как Пушкин, Лермонтов или Некрасов. Но есть писатели, создавшие не менее интересные и захватывающие произведения. Сейчас вы о них узнаете, а кто-то, может быть, и вспомнит о них.
            Начнем, пожалуй, с достаточно известного детского автора. Николай Гарин-Михайловский долгое время жил и работал на Урале, а с 1891 по 1892 в Челябинске. Основной его деятельностью было строительство железных дорог на Урале, но нам он известен как автор тетралогии «Детство Темы», «Гимназисты», «Студенты», «Инженеры» и других рассказов и очерков. Кстати, многие из его произведений автобиографичны. Тетралогия остается популярна и сейчас, потому что написана с большой теплотой, и читатель начинает относиться к персонажам, словно это мальчики, которых он знал всю жизнь. Думаю, «Детство Темы» вы точно читали в детстве со своими родителями.
            Не только детскими писателями славится Челябинск. Советская поэтесса Людмила Константиновна Татьяничева почти половину своей жизни провела на Урале, в Челябинской области. Сначала она работала по технической специальности, токарем на заводе, и даже участвовала в строительстве Магнитогорска, где познакомилась с творческими людьми и начала писать стихотворения. Она работала во многих газетах, а позже даже окончила заочно Литературный институт имени Горького. Ее стихи знали многие комсомольцы, их нельзя отнести к детским, ведь они затрагивают серьезные темы войны и революции.
            Конечно же, нельзя не поведать о сказах. Только не о Бажовских, потому что Павел Петрович жил не в Челябинске, а в Свердловской области. Хотя в нашем городе тоже была удивительная сказительница, о которой даже говорили, как о продолжательнице дела Бажова. Сказы Серафимы Константиновны Власовой были очень популярны среди читателей всех возрастов в 60-70-х гг. прошлого века. Большую часть своей жизни писательница провела на Урале, а последние 20 лет жила в доме на Цвиллинга 28, где сейчас есть мемориальная доска в ее честь. Кстати, около нее вы можете сфотографироваться всей командой и получить дополнительные баллы. Писательскую деятельность Серафима Власова начала в довольно позднем возрасте, когда уже вышла на пенсию. Для поиска материалов для своих сказов ей приходилось много ездить по области и собирать устное народное творчество проживающих здесь народов. В своих произведениях Серафима Власова делала акцент на реально существующих местах и событиях Южного Урала, повествуя о связанных с ними легендах и преданиях. За годы своего творчества Серафима Власова написала более 60 сказов и сказок, былей, очерков и рассказов, самые известные из них это: «Клинок Уреньги», «Брошечка», «Глядень-гора», «Улин камень», «Золотое слово», «Сказ о Косотур-горе».
            На этом литературная жизнь Челябинска не заканчивается, ведь есть еще такие прекрасные писатели, такие как Ася Борисовна Горская, Василий Николаевич Кузнецов, Владимир Павлович Бирюков и другие. Но о всех за такое короткое время, которое уже подходит к концу, рассказать невозможно, но вы можете прочитать их биографии и произведения сами.
    </string>

    <string name="station4"> В 1973 г. Челябинский академический театр драмы возглавил Наум Орлов. Воспитанник Киевского театрального института, ученик известных режиссеров К. Хохлова, В. Нелли и Н. Соколова. Он работал на Украине, потом в Казани. В Челябинске проработал более четверти века. За эти годы Орлов осуществил три десятка постановок. Но он не просто ставил спектакли, он строил театр.
            Сам Наум Орлов говорил о своей первой постановке  „Иосиф Швейк против Франца Иосифа“, что намекали о неудачности темы, будто лучше взять что-то советское, но он рискнул и дал возможность в этой работе всем актерам плясать, одним словом, полностью раскрепоститься. Все получилось, эта постановка стала одной из лучших у режиссера. Именно в эти годы театр и обрел репутацию лучших театров страны.
            Театр драмы, являясь старейшим и одним из крупнейших театров Южного Урала, по праву считается гордостью региона, его культурным центром.
            Вообще, датой основания театра принято считать 9 декабря 1921 года, когда на сцене Народного дома (как называется сейчас Народный дом - ТЮЗ) начала выступать профессиональная труппа известного провинциального режиссера П.И. Васильева. В 1982 году театр драмы, под художественным руководством Н.Ю. Орлова, из Народного дома переехал в свое сегодняшнее, специально построенное для него, здание (показывают, где был раньше). В 1986 году театру присвоено почетное звание «Академический». Знаете, что значит «Академический»? (если да, начисляем баллы). Академический театр – почетное звание, которое в СССР давалось крупнейшим и старейшим театрам.
            И только в 2003 году театру присвоено имя Наума Орлова.
            Сейчас с театром сотрудничают режиссеры и художники-сценографы из Москвы, Санкт-Петербурга и других городов России, что дает труппе возможность поработать с представителями различных школ и направлений. Челябинский театр драмы является участником и лауреатом многих театральных фестивалей, активно гастролирует как по Челябинской области, так и за ее пределами. В 2018 году по итогам театральной премии «Золотая маска» спектакли «Шинель» и «Убийца» были включены экспертным советом фестиваля в лист наиболее заметных спектаклей 2017 года. В 2020 году в этот лист вошел спектакль «Алексей Каренин».
            На этой сцене ставятся интересные постановки, которые входят в топ-листы России, поэтому если вы здесь не были, обязательно сходите.
            9 декабря 2021 года Театр драмы имени Наума Орлова отпраздновал свой 100-летний юбилей.
    </string>
    <string name="station3">Перед нами ТРК «КУБа», не столь известное, но достаточно интересное место, оно интересно не только целым этажом, отведенным под развлечения взрослых и детей: боулинг, парк бабочек, батуты, это место завораживает своей историей. Сам торговый центр был открыт в 2007 году, но некоторые корпусы здания находились здесь задолго до постройки трк. Эти корпусы принадлежат ПАО «Молния», но что это за компания? В 1929 году бывший глава СССР – Иосиф Виссарионович Сталин, купил «под ключ» мануфактуру «Дюбер Хемптон», некогда принадлежавшей США. Купленная мануфактура стала 1-ым Московским, но на самом деле 1-ым советским, часовым заводом. Во время ВОВ производство было эвакуировано в Златоуст, а в 1947 году было окончательно перенесено в Челябинск. На Южном Урале этот часовой завод получил название «Молния». Завод разместился в центре города в четырехэтажном здании, первоначально предназначавшемся для городской публичной библиотеки. Первой продукцией завода стали авиационные часы, а основным заказчиком – Министерство обороны СССР. Производство этих часов стало основным направлением в деятельности завода на все последующие годы. Их история неразрывно связана с историей советской авиации, и уже через десять лет после пуска завод производил в год до 30 тысяч специальных часов. Они стояли в кабинах всех поколений советских боевых самолетов. Параллельно с производством часов специального назначения завод осваивал и гражданскую продукцию: карманные и интерьерные часы. Оргкомитет Московской Олимпиады-80 выбрал часы марки «Молния» в качестве подарочных часов участникам Олимпиады. Крышка этих часов была украшена изображением олимпийского Мишки, других – изображениями боксеров и борцов, а также пяти переплетающихся колец и надписью «Москва 80». Именно благодаря карманным часам марка «Молния» стала одним из самых известных брендов на рынке России, а также приобрела известность и высокую репутацию во многих странах мира: США, Германии, Турции, Австрии и даже в Швейцарии.  Они экспортировались более чем в 30 государств мира. По заказу США были изготовлены музыкальные карманные часы, крышка которых была украшена цветным изображением флага страны, а при ее открывании играл государственный гимн. Высокое качество продукции предприятия получило мировое признание. «Молния» является обладателем множества наград и премий. Наиболее значительные из них: международная Бриллиантовая звезда качества, «Золотой глобус» за успехи в бизнесе, «Золотая Арка Европы». Однако мировой кризис приостановил динамичное развитие завода. Выпуск карманных и интерьерных часов был прекращен. И сейчас, на месте ЧЧЗ «Молния» располагается ТРК «КУБа».
    </string>
    <string name="station2">Кто знает, сколько тайн в себе хранит Камерный театр? Несмотря на то, что самому театру всего 34 года, он полон истории. Как вы поняли, все началось в 1988 году, когда 2 талантливых актёра ТЮЗа – Евгений Фалевич и Людмила Барад приступили к осуществлению своей мечты – созданию в Челябинске нового театра. Идею создания актёры изложили в манифесте. Работники были убеждены, что в современное время театр стал безжизненным, был больше похож на номенклатурное производство, никто не видел в нём творчества. Поэтому Камерный стал театром – экспериментатором. Актёры желали видеть зрителей, которые были неудовлетворены, жаждали творчества, искусства так же, как они. По сей день театр не выбрал определённый жанр, ставит постановки дискуссионных, вызывающих споры авторов, участвует в различных фестивалях, в 2002 году даже гастролировал в Чехии с постановкой по мотивам повести Гоголя «Игроки». Театр отличился не только своей многогранностью образов и идей, но и уникальными традициями. Каждый раз, когда сюда в гости приезжают известные личности, к сцене прикрепляют одну монетку. Так можно и целое состояние собрать, или же найти?
            Говорят, что тут можно найти клад. Прямо под этим зданием находятся подземелья. Этот дом был построен в конце 19 века и в 1905 году был приобретён Лией Бреслиной, и по сей день сооружение носит её фамилию. Думаю, пока вы добирались до этого места, вы проходили мимо реки Миасс, набережную которой таким прекрасным образом благоустроили. Считалось, что по этим подземным ходам проходили то ли торговые пути, то ли перевозки материалов, которые выгружали с реки, к производственным цехам. Представьте эту романтику: кучер в полное темноте, освещаемой лишь блеском огарка, везёт телегу полною досок, запряженной лошадью, к реке…. несудоходной реке :) высота Миасса составляла всего лишь 40 см. Но это не значит, что подземелий нет, они есть, ещё как есть. При проверке фундамента здания в 2012 году все погрибы были обнаружены. Ой, проговорилась. Да, тут были именно погрибы) Большая часть зданий в этой части города принадлежала Покровским. Почти под всеми находятся эти подземелья, которые, скорее всего, соединялись между собой, образуя сеть. В ряде подобных помещений были винные склады, а в некоторых и место под водочный завод… Решайте сами, что романтичнее. Эх, хотелось бы сейчас найти эти подземелья, катакомбы, посмотреть, что от них осталось. Кстати, здания, принадлежавшие Покровским, находились в квартале Цвиллинга — Труда — Советская — Карла Маркса. Пойдемте туда, может найдем что – нибудь интересненькое.
    </string>
    <string name="station1">Площадь Ярославского ежегодно привлекает тысячи людей и является излюбленным местом для отдыха у горожан. Площадь находится на правом берегу реки Миасс в самом центре исторической части города между улицами Труда, Цвиллинга и пешеходной частью улицы Кирова. В центре площади расположен памятник русскому композитору Михаилу Ивановичу Глинке, именем которого назван величественный Челябинский театр оперы и балета.
            Площадь Ярославского – одна из первых площадейгорода. На ее современной западной части находилась Челябинская крепость, внутри которой поставили Никольскую церковь, и по старинной традиции площадь называли по церкви – Никольской. С1937 года на площади началось строительство музыкально-драматического театра.Тогда же площадь переименовали в честь Емельяна Михайловича Ярославского — видного партийного деятеля, организатора широкомасштабной атеистической компании 1930-х годов. В 1950-е года площадь Ярославского была реконструирована по проекту И. Е. Чернядьеваи на ней был разбит живописный сквер.
            На площади Ярославского не один раз проводились археологические исследования: здесь были обнаружены остатки бастиона первой Челябинской крепости. При раскопках были найдены остатки частокола, пересекавшего ров и площадку бастиона, на которой были выявлены пятна могильных ям.Оказалось, что это первый погост Челябинской крепости, на котором покоились ее жители.Были найдены предметы быта горожан и предметы, относящиеся к эпохе мезолита и к эпохе бронзы. Однако точных границ кладбища установить не удалось.Но еще первые исследования привели археологов к выводу, что на месте Челябинска до официального дня рождения города существовало поселение. В письменных источниках упоминаются Челябинский острог – он стоял здесь еще в середине XVII века и Александровская слобода – казаки описывают ее за тридцать лет до общепринятого дня города.
            Когда находишься на площади, невозможно не восхищаться архитектурой Челябинского театра оперы и балета имени Глинки. Строительство планировалось завершить к концу 1941 г., но с началом войны почти готовое здание было передано в эксплуатацию заводу «Калибр». Первоначально здание театра было выстроено в строгом и сдержанном стиле. В ходе послевоенной реконструкции облик театра значительно изменился. Фасады и интерьеры были переработаны в духе стилизации классических форм русской театральной архитектуры 19 в.
            Таким образом, площадь Ярославского является значимым местом для города Челябинска с очень интересной историей и архитектурой.
    </string>

</resources>